[學術討論]領先一球最危險

呢句野就咁聽幾多次都係咁廢，但係頭先我突然間發現左，原來領先一球真係最危險。

對一場波黎講，下一個moment最危險莫過於係失一球(失兩球係失完第一球之後先發生到)。以下係唔同情況下失一球既後果:

領先兩球(或以上)：贏>贏，積分冇變
領先一球：贏>和，積分-2
打和：和>輸，積分-1
落後：輸>輸，積分冇變

原來領先一球真係最危險

其實一直唔明點解和波得1分
贏同和可以正係一球之差，差2分
輸同和又係可以正係一球之差，但正係差1分
咁對和波多既球隊好唔公平姐……不過如果和有1.5分，d球隊成日協議和波又好煩

等d隊有多d衝勁贏波？

八十年代初我剛開始看足球時，各大聯賽都採用贏波兩分、和波一分制。後來，有人提議提高贏波得分，拉開贏波與和波收穫的距離，以鼓勵進攻足球，在低組別聯賽試行一段時間後，得到國際足協認同，1995年於全世界推行。
結果？和波數目一如所料下降，代之而起的是「魚生粥僅僅熟」一球勝仗增加，但總入球數字卻不升反跌：由於贏與和的得分差距拉遠了，有一球領先優勢的球隊，繼續進攻所冒的風險遠比以前高，結果打法反而變得更保守，換人時更注重換入防守球員保護優勢，大腳解圍數目也上升。而最顯著上升的一個數字，竟然是黃牌：原來三分制鼓勵的進攻，目標不是對方球門，而是對手的身體！這可說是經濟學上所謂「始料不及定律」（Law of Unintended Consequence）的另一經典例子。

獌證實左

唔係你估椰子講呢句係9up咩

你個名

咁領先3比1呢

3比4個陣人地最危險，最後一分鐘逼人去到咁危險既狀況，呢d球隊真係居心叵測。

椰子呢套理論都幾玄🤔

呢招高普獻頭都算陰毒

唔小心獻埋三分比人

我們是表現優秀一方
我們應該獲得三分
我們在鳩斬
我們在鳩猜
我們是daddy的巴
我們本來有機會贏波
領先一球真好危險
爵爺你好嗎？
球證你好嗎？
我們天天問侯你